\documentclass[pdftex,12pt,a4paper]{report}
% \documentclass[pdftex,12pt,a4paper,oneside]{scrbook}
% \documentclass[pdftex,12pt,a4paper]{book}
\usepackage{dbstmpl}
\usepackage{acronymsstyle}

% Hier die eigenen Daten eintragen
\global\arbeit{Master's Thesis}
\global\titel{Detecting Global Correlated Clusters using Hough Transform through Locally Dense Correlations}
\global\bearbeiter{Long Mathias Yan}
\global\betreuer{Daniyal Kazempour}
\global\aufgabensteller{Prof. Dr. Peer Kr"oger}
\global\abgabetermin{DRAFT}
\global\ort{Munich}
\global\fach{Computer Science}

\begin{document}
\listoftodos 
% Deckblatt
\deckblatt

% Erklaerung fuer das Pruefungsamt
\erklaerung

% Zusammenfassung
\begin{abstract}
In the modern age of data collection, gathered data usually contains many features. To extract characteristic groups from the data, a common approach is the clustering of points with similar features. However, not always every feature is equally important and informative. Since traditional clustering methods often perform a full-dimensional analysis, irrelevant features tend to negatively affect their performances. Hence, the capability to process progressively higher-dimensional data and to extract their relevant features for further processing becomes increasingly important, introducing the objective of \textit{Subspace} and \textit{Correlation Clustering}. Since the, to our knowledge, current approaches regarding Subspace and Correlation Clustering are limited in their definite scope, there still does not exist a solution concurrently detecting both a local and global Correlation Clustering result. In this work, we proposed a novel Correlation Clustering approach with the capabilities to detect clusters of both scopes by evaluating locally dense clusters for correlations (local view) and reassembling these into global correlations (global view). An in-depth experimental comparison and evaluation with \acrshort{cash} w.r.t\ noise, data size and dimensionality demonstrates the effectiveness and robustness of our method.
% Dieses Dokument dient als Muster f"ur die Ausarbeitung einer \the\arbeit\
% an der Lehr- und Forschungseinheit f"ur Datenbanksysteme am Institut f"ur
% Informatik der LMU M"unchen.

\end{abstract}

\begin{otherlanguage}{ngerman} 
\begin{abstract}
Im modernen Zeitalter der Datenerhebung enthalten die gesammelten Daten in der Regel viele Merkmale. Um Merkmalsgruppen aus den Daten zu extrahieren, ist ein weit verbreiteter Ansatz die Gruppierung von Punkten mit ähnlichen Merkmalen. Allerdings ist nicht immer jedes Merkmal gleich wichtig und informativ. Da traditionelle Clustering-Methoden oft eine volldimensionale Analyse durchführen, neigen irrelevante Merkmale dazu, ihre Clusteringergebnisse negativ zu beeinflussen. Daher wird die Fähigkeit, zunehmend höherdimensionale Daten zu verarbeiten und ihre relevanten Merkmale für die weitere Verarbeitung zu extrahieren, immer wichtiger, was das Ziel des \Textit{Subspace} und des \Textit{Correlation Clusterings} einführt. Da die derzeitigen Ansätze zum Subspace und Correlation Clustering unseres Wissens nach in ihrem Clusteringumfang (entweder lokal oder global) eingeschr{\"a}nkt sind, gibt es immer noch keine Lösung, die gleichzeitig sowohl ein lokales als auch ein globales Correlation Clustering-Ergebnis erfasst. In dieser Arbeit pr{\"a}sentieren wir einen neuartigen Correlation Clustering-Ansatz, der die Möglichkeit bietet, Cluster beider Umf{\"a}nge zu erkennen, indem lokal dichte Cluster auf Korrelationen hin ausgewertet werden (lokale Ansicht) und diese anschlie\ss end zu globalen Korrelationen zusammengesetzt werden (globale Ansicht). Ein eingehender experimenteller Vergleich und eine Auswertung mit \acrshort{cash} bez{\"u}glich Rauschen, Datengröße und Dimensionalität demonstriert die Effektivität und Robustheit unserer Methode.
\end{abstract}
\end{otherlanguage}


% Inhaltsverzeichnis
\tableofcontents

% Hier beginnt der eigentliche Text
% \input{abbreviations.tex}
\printglossary[type=\acronymtype, style=modsuper, title=List of Acronyms and Abbreviations]
\input{01_intro.tex}
\input{01a_fundamentals.tex}
\input{02_relatedwork.tex}
\input{03_Methods.tex}
\input{04_Evaluation.tex}
\input{05_Conclusion.tex}

\appendix
\input{0Z_Appendix.tex}

% Results with Figures?

% Abbildungsverzeichnis (kann auch nach dem Inhaltsverzeichnis kommen)
\listoffigures

% \listofalgorithms
% \addcontentsline{toc}{chapter}{List of Algorithms}
% % Tabellenverzeichnis (kann auch nach dem Inhaltsverzeichnis kommen)
\listoftables

% Literaturverzeichnis
% \bibliographystyle{plainnat}
% \bibliographystyle{dbstmpl}    % verwendet dbstmpl.bst
% % alternative, vorinstallierte Stile sind z.B. plain oder abbrv
% \bibliography{dbstmpl}         % verwendet dbstmpl.bib
\printbibliography

\end{document}
